**249. – Cardamine impatiens** L. – Plante bisannuelle, glabre ; racine pivotante ; tige de 30-60 cm, très feuillée ; //feuilles pennatiséquées, à lobes nombreux, //ovales ou lancéolés, inégaux, //la plupart incisés-dentés, //pétiolulés, //les caulinaires embrassantes-auriculées ; //fleurs blanches, petites, non dépassées par les siliques ; pétales dressés, étroits, dépassant à peine le calice, avortant souvent ; grappe fructifère longue, à pédicelles étalés-dressés ; siliques ascendantes, à valves très élastiques, à bec grêle ; graines non ou à peine ailées au sommet.
Lieux humides et ombragés, dans presque toute la France ; rare dans le Midi ; Corse. – Europe et Asie, surtout centrales. = Mai-juin.